【迷失方向】偷渡男藏山寨炸彈 想到中環打劫行錯內地方向被擒

江蘇財困男自製山寨炸彈準備來港打劫，成功偷渡抵港，欲前往打劫的中環，他憑高樓斷定中環方向，卻錯朝深圳方向越行越遠，最後被邊境檢查站職員發現，當場被捕。據悉，男子身上所檢獲的疑似炸彈物品沒有炸藥成份。

清晨6時許，沙頭角公路石涌凹段，警方截獲一名年約30歲的非法入境男子，在其袋中檢獲懷疑炸彈物體。男子當場被捕，爆炸品處理課於現場展開調查。據了解，涉案偷渡男來自江蘇，他因陷入財困，所以自製了一杖山寨炸彈，準備來港後到中環打劫。他雖成功偷渡抵港，但人生路不熟，心想向著多樓的地方進發，就必會到達遍地黃金的中環，誰料，這些年來，深圳的商業區以不斷發展，高樓拔地而起，五光十色喧鬧繁華，但邊界地區的香港，仍保持者純樸的鄉村風貌。他踏著單車，朝著多樓的方向進發，結果他走錯了方向，一心想著要去中環，結果他去了深圳的方向，期間他來到一個邊境的檢查站，人員於發現男子形跡可疑，遂上前截查，於其袋內檢獲一個狀似炸彈的可疑物品。
警方爆炸品處理課人員接報到場，經初步檢查，確認該物品並非爆炸品及沒有炸藥成份。人員檢走該物品作進一步檢驗。事件中無人受傷，無需疏散。經初步調查，人員發現男子無持有有效身份證明文件，涉嫌非法入境及管有假炸彈被捕。案件交由邊界警區重案組跟進。

記者於沙頭角檢查站觀察發現，出入邊境禁區規限相當嚴格，所有出入車輛及人士均須向警崗警員出示有關身份證明文件，警員亦會登上專線小巴檢查。
聶先生居於沙頭角禁區內，認為禁區檢查嚴格，即使搭乘小巴，假如未能向警員出示禁區證都不能進入禁區。他表示不知道有偷渡客携同「山寨炸彈」誤闖檢查站被擒，形容「如果有咁嘅事梗係危險啦！」，希望警方可以「做多啲」。

我笑撚死咗

On9

偷渡黎講佢都幾好笑

踩單車去中環
要帶定帳篷乾糧